速尋「射手座貴人」解厄運 妙齡女獻身2次驚覺受騙

台中一名高職畢業開貨車為業的陳姓男子，3年前透過LINE分飾兩角，以假扮女算命師的分身帳號私訊一位心儀的女網友，嚇唬對方速尋「79年次、養臘腸狗戴綠佛珠的射手座貴人」做愛，否則厄運將臨，見對方陷入恐慌，在指點她聯繫陳男本尊帳號，藉此2度讓對方上床。事後陳男挨告辯稱「被動配合」嘿咻，但最高法院打臉痛批陳男利用怪力亂神之說，使女方心生恐懼而獻身，今依強制性交罪判他3年3月徒刑定讞。

判決指出，陳男（28歲）於2015年間透過LINE的自動搜尋功能認識一位妙齡女網友，交談後覺得對方天真可欺，陳另註冊一個帳號，隨意盜用網路美女照片自稱星座大師Joyce，私訊女網友謊稱願免費幫算命，取得女方生日、血型等資料後，再將本尊帳號平日聊天所得內容逐一說出。

女網友被唬得一愣一愣，誤以為Joyce大師料事如神、真能洞悉未來。陳男見女方上當，續以分身帳號警告女方將有厄運來臨，唯有找到命中註定的「79年次、養臘腸狗戴綠佛珠的射手座貴人」，才能脫險。

女方驚嚇不已，聽假大師告知，貴人就在自己通訊錄裡，趕緊翻拍自己LINE帳號的好友名單給大師指認。

陳男順利欽點自己本尊帳號就是貴人。女方不放心，私訊陳男本尊帳號詢問是否為「79年次、養臘腸狗、戴綠佛珠、射手座」，卻不知已落入陳的圈套。

陳男一本正經回答無誤，女方至此對假大師的話已深信不疑，忙問該如何改運，陳男用分身帳號Joyce提供3種方案，分別是包6666元順順平安與8888元發發發發的紅包給貴人再接吻10分鐘，或只包8888元發發發發的紅包給貴人再做攝護腺保養，最後是跟貴人做愛兩次解厄。

女方覺得前兩個方案太貴、也不想把錢給陌生人，於是選擇第三方案，並於同年9月聯繫陳男本尊帳號後第一次上床，事後女方想省掉第二次，陳以分身帳號催促，女方怕運勢變壞，同年10月第二次獻身。

陳男食髓知味，同年9月另以分身帳號的Joyce大師，在LINE用免費算命之名搭訕一位婦人與一位熟女網友，向兩人謊稱陳男本尊帳號是兩人的命中貴人，要兩人分別依照選定的時間地點，送現金、禮物給陳男以求好運。

兩女信以為真，其中婦人循址找到預先到場徘徊的陳男，確認他就是「戴眼鏡和綠色佛珠的貴人」，連忙拉著陳男到廟裡奉上8萬元紅包，希望能達成離婚的心願。熟女網友則分3次進貢陳男合計1880元與1支iPhone 6S plus手機，期待好運降臨。

事發後，3女各自提告，陳男坦承詐騙兩位女網友財物，迅速賠償兩人達成和解，此部分被依詐欺取財罪合併判處拘役60天、得易科罰金6萬元，雙方沒上訴，一審判決後已定讞。

至於性侵女網友部分，陳男堅稱沒有違反女方意願，當天是女方主動邀約，他「被動配合」發生性關係。一審指陳男利用女方害怕厄運臨頭的弱點，用怪力亂神之說讓女方心生畏懼，也屬「違反意願」，若陳沒以分身帳號嚇唬，女方根本不可能主動獻身，因此依強制性交罪判陳3年5月徒刑。

陳男上訴仍喊冤，但與女方以100萬元達成和解，二審認為陳男罪有應得，但犯後態度已有改善，將陳所犯強制性交罪酌減改判3年3月徒刑，最高院今維持二審判決定讞。（黃哲民／台北報導）

Taipei no.1

風化寶島